<resources>
    <string name="app_name">Karangan Cemerlang SPM</string>
    <string name="administrator">Administrator</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="password">Kata Laluan</string>
    <string name="title">Tajuk</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="add">Tambah</string>
    <string name="update">Kemas Kini</string>
    <string name="versi">versi</string>
    <string name="edit">Edit</string>
    <string name="mencari_karangan">Carian Karangan</string>
    <string name="like">Suka</string>
    <string name="action_about">Tentang Aplikasi</string>
    <string name="data_is_not_found">Maklumat Tidak Tiada</string>
    <string name="tips_karangan">Tips</string>
    <string name="tips_karangan_explain">
        <![CDATA[
        <h2><b>Tips Buat Karangan Menggunakan AMBaCoKUP</b></h2>
        </br>
        </br>
        <p><b>Pengenalan:</b> Kalau ketandusan idea, tips ini inshaAllah dapat membantu anda semua. Terima kasih kepada guru saya di SMK Paya Kemunting dan SMK Seri Mahawangsa diatas ilmu yang dicurahkan.</p>
        </br>
        <p><b>Cara-cara:</b></p>
        <p>1. Mendalami soalan terlebih dahulu. Apa soalan itu mahu. Soalan nak langkah, cara, peranan, punca, faktor, manfaat, faedah, usaha?</p>
        <p>2. Corakkan perjalanan karangan. Penggunaan AMBaCoKUP. Bagaimana permulaan, pertengahan, klimaks, pengakhiran karangan kamu.</p>
        <p>3. Senaraikan isi penting. Senang dikenal pasti berdasarkan soalan. Sebab itu kena mendalami soalan.</p>
        <p>4. Selamat Mengarang :)</p>
        </br>
        </br>
        </br>
        <h3><b>AMBaCoKUP</b></h3>
        </br>
        <p><i><b>Nota dari saya:</b> Nak buat karangan ni, kita kena bayangkan.. selepas nie apa.. then apa pulak.. nada suara kita dalam hati tu mainkan peranan jugak untuk menjana idea, ulang banyak kali nada itu, mcm kita bagi pidato tu. haa inshaAllah idea tu datang. contohnya, \"dasawarsa ini, pembangunan dalam negara kita merosot. media massa banyak memaparkan ...... " .</i></p>
        </br>
        <p><b>PENDAHULUAN KARANGAN</b></p>
        <p>Pendahuluan ni mcm pengenalan terhadap soalan. Contohnya, 'peranan ibu bapa terhadap pendidikan anak-anak'. Okay, 1st sekali, kita buat la pengenalan ibu bapa sekarang nie. 'sibuk dgn kerja' and so on. Then, kaitkan la pulak dgn anak-anak & pendidikan. Contohnya, berdasarkan peribahasa anak-anak ibarat kain putih, ibu bapalah yang mencorakkannya. Pastu, buat la persoalan, contohnya "apakah peranan ibu bapa terhadap pendidikan anak-anak?" Ayat penegasan yg last sekali ni penting, dapat menimbulkan persoalan, tertanya-tanya. Pendahuluan ni macam ngan flow.. kita mcm ngan ikut jerr.. </p>
        </br>
        <p><b>ISI KARANGAN untuk SETIAP PERENGGAN:</b></p>
        </br>
        <p><b>A</b> = Apa...  mean, apa yg tajuk tuu nakk.. kita akan tulis balik isi points yang kita dapat tu.</p>
        <p><b>M</b> = Mengapa...  mean, mengapa benda tu berlaku, selalunya ayat akan bermula, "hal ini kerana...."</p>
        <p><b>Ba</b> = Bagaimana...  mean, bagaimana nak bendung,.. selalu ayat yg sy guna "usaha yg boleh dilaksanakan...."</p>
        <p><b>Co</b> = Contoh..  mean, nak bagi contoh perkara yg berlaku pun boleh... "contonhya, membina masjid di kawasan perumahan.." ataupun "misalnya..."</p>
        <p><b>K</b> = Kesan...  mean, kesan yg akan berlaku terhadap contoh itu.. "impaknya, ramai org akan pergi ke masjid..." ataupun "kesannya...."</p>
        <p><b>U</b> = Ungkapan...  mean, ungkapan daripada kesan itu.. "ada peribahasa menyatakan bahawa...."</p>
        <p><b>P</b> = Penegasan...  mean, nak tegas balikk... selalunya salin balik ayat 1st kita buat perenggan... salin sebulat2 pun tkpa cuma tambah "Sesungguhnya...." ataupun "Jelaslah bahawa...."</p>
        <p>pastu perenggan kedua pun sama la .. hehe..</p>
        <p><i>Extra tips: nak bagi cantik sikit, perenggan 2 or 3, kita terbalikkan ayat untuk Apa. Contoh, ayat 1st: "Untuk berjasa kepada kedua ibu bapa kita ialah dengan menolong kedua ibu bapa." . ayat 2nd: "Menolong kedua ibu bapa kita adalah salah satu cara untuk berjasa kepada kedua ibup bapa kita". Nampak dak?</i></p>
        </br>
        <p><b>PENUTUP KARANGAN:</b></p>
        <p>Penutup ni pun sama jugak la dgn pendahuluan, cuma ubah2 kan dari ayat pendahuluan. pastu cuba kaitkan "Pelbagai pihak perlu memainkan peranan .... ". orang kata ayat harapan.... ayat nak up . haha. camtu la .</p>
        <p>kalau tak faham atau pertanyaan, boleh emailkan ke: <b><i>ticherhaz@gmail.com</i></b></P>
        <p><b><i>Selamat beramal dan semoga maju jaya! :)</i></b></p>
]]></string>
    <string name="feedback">Maklum Balas</string>
    <string name="about_title"> <!-- TODO v5.23 -->
        <![CDATA[
        <h3>Karangan Cemerlang SPM</h3>
        <i>versi 5.23</i><br>
        hazman45.blogspot.com<br>
        Ticherhaz©2025

        <p><i>Ucapan ribuan terima kasih kepada semua yang memberi sokongan aplikasi saya ini. :) </i></p>

        <p>Kongsi dengan rakan-rakan yer :)</p>

        </br>
]]>
    </string>
    <string name="rules_terms">
            <![CDATA[
<p>Pendaftaran ke forum ini adalah percuma! Kami menegaskan bahawa anda mematuhi peraturan dan dasar yang terperinci di bawah. Jika anda bersetuju dengan terma, sila semak kotak pilihan "'Saya setuju' dan tekan butang 'Daftar'" di bawah. Jika anda ingin membatalkan pendaftaran, klik di sini untuk kembali ke indeks forum.
<p>Aturan Rasmi Karangan Cemerlang SPM, menggantikan semua peraturan dan peraturan yang ditetapkan dalam setiap forum individu. Terakhir Dikemaskini: 1 August, 2019.

<p>Peraturan tertentu tidak boleh dikuatkuasakan kecuali dilaporkan. Sekiranya anda merasakan poster melanggar peraturan, laporkannya. Semua tempoh larangan adalah tempoh larangan yang dicadangkan untuk kegagalan, namun penguatkuasaan adalah tertakluk kepada moderator dan mungkin dipendekkan atau dipanjangkan bergantung kepada keterukan pemecahan peraturan. Penghukuman ruling yang lebih rendah boleh diserahkan melalui pelanggaran dalam penggantian larangan. Peraturan tertentu mungkin diluluskan dengan persetujuan bertulis daripada pentadbir, di mana ia mesti dinyatakan secara jelas di mana-mana yang diposkan.

<h3>Peraturan Forum</h3>

<p>- Tiada iklan atau sebut iklan. (Ban Tetap)
<p>- Tiada pengiklanan langsung atau tidak langsung atau petikan mengenai kandungan melanggar peraturan. (Ban Tetap)
<p>- Tiada pautan luar atau pautan ke muat turun / lampiran, gunakan sistem muat naik sebaliknya. (Ban Tetap)
<p>- Tiada spam atau emel spam. (1 hari ban)
<p>- Tiada troll di luar bahagian umum. (3 Hari Ban)
<p>- Tiada apa-apa jenis scamming. (Ban Tetap)
<p>- Tidak dapat mengakses akaun ahli Karangan Cemerlang SPM atau komputer lain tanpa izin. (Ban Tetap)
<p>- Tiada kakitangan yang tidak menghormati. (5 hari)
<p>- Tiada Karangan Cemerlang SPM yang tidak menghormati. (Ban Tetap)
<p>- Tidak membuat benang di bahagian yang salah. (1 hari ban)
<p>- Tiada anggota yang menyala di luar seksyen yang menyala. (2 Hari Ban)
<p>- Tidak ada benang mati yang tidak menentu kerana tidak ada sebab penting. (3 Hari Ban)
<p>- Tidak menyalahgunakan / meminta imbuhan forum, termasuk pada diri sendiri. (Walau bagaimanapun meletakkan di sepanjang garis "Rep / Terima kasih jika saya membantu anda" boleh diterima) (3 Hari Larangan)
<p>- Tidak ada "bertanya" / mengemis sesuatu di luar seksyen permintaan yang ditetapkan khusus. (2 Hari Ban)
<p>- Tiada komentar nazi atau rasis. (5 hari)
<p>- Tidak memintas penapis perkataan Karangan Cemerlang SPM. (2 Minggu Ban)
<p>- Tidak meminta penutupan / larangan / memadam / meluluskan / bergerak di luar poster asal, melainkan jika memanggil perhatian pos yang nampaknya diabaikan.
<p>- Tiada pengumuman keyloggers, virus atau phishers.
<p>- Tiada pengeposan botnet, phishing atau virus, bahan penggodam pelayan.
<p>- Tidak menamakan kakitangan Karangan Cemerlang SPM termasuk di luar tapak. (Ban Tetap)
<p>- Tiada akaun jualan / belian / perdagangan Karangan Cemerlang SPM. (Ban Tetap)
<p>- Tidak meminta untuk menyertai kumpulan pengguna. (7 Hari)
<p>- Tidak mengubah petikan ahli kakitangan dalam jawatan. (3 Hari Ban)
<p>- Tiada pengeposan warez (salinan bahan bertulis) atau bahan yang melanggar hak cipta. (Ban Tetap)
<p>- Tiada pengungsian melarang akaun gantian untuk larangan yang serius. (Ban Tetap)
<p>- Tiada imej yang tidak sesuai (Simpannya 13+). (Ban Tetap)
<p>- Tidak langsung menyiarkan bahan cetak rompak / langgar. (7 Hari)
<p>- Tiada spoiler posting ke media hiburan tanpa menggunakan tag spoiler dan amaran yang sesuai. (1 Bulan Ban)
<p>- Tidak membalas kepada benang dengan imej (tanpa apa-apa teks topik) melainkan ia dalam benang imej secara amnya. (Infraction)
<p>- Tiada pengeposan maklumat peribadi / peribadi / "dox" (termasuk IP) pengguna Karangan Cemerlang SPM tanpa kebenaran eksplisit atau dari pentadbir. Ini bermakna maklumat yang tidak mudah diakses atau ditemui. (Ban 6 Bulan)
<p>- Tiada anggota Karangan Cemerlang SPM yang mengancam dengan sebarang ancaman atau serangan DDoS / banjir / serangan. (1 Bulan Ban)
<p>- Tidak ada Doing, banjir, menjejaskan, menghalang, atau menyerang lain anggota Karangan Cemerlang SPM yang lain. (Ban Tetap)
<p>- Tiada perekrutan. (Ban Tetap)
<p>- Tiada penjualan hacks, menu, skrip, pemuat atau bahan menipu / penggodaman yang lain (termasuk tawaran percuma dengan pembelian). (Ban Tetap)
<p>- Tiada pengedaran bahan penipuan / penggodam selain benang sebagai lampiran yang diluluskan. Tidak mengedar melalui pm, perkhidmatan utusan (melalui Karangan Cemerlang SPM). (Ban Tetap)
<p>- Tiada penyertaan pengguna berdaftar di Karangan Cemerlang SPM semasa menjadi ahli kakitangan forum hacking permainan yang lain. (Peraturan ini dikuatkuasakan di peringkat GMod atau lebih tinggi untuk melindungi anggota Karangan Cemerlang SPM daripada motif tersembunyi) (Ban Tetap)

<h3>Peraturan Reputasi<h3>

<p>Tiada penyalahgunaan sistem reputasi. Ini termasuk menggalakkan reputasi, perdagangan rep-for-rep, memberi reputasi negatif tanpa interaksi langsung, dan penggantungan. Semua reputasi mesti mempunyai sebab yang diberikan mengapa reputasi berlaku, jika tidak, penghapusan reputasi yang sah dapat diminta dan akan dihapuskan (ini tidak termasuk CS). Sekiranya anda mempunyai alasan untuk mempercayai bahawa anda telah dianggap negatif secara tidak adil, anda boleh membuat benang dalam bahagian semakan reputasi. Semua benang semakan reputasi dilihat berdasarkan kes demi kes. Garis panduan am akan diikuti, tetapi boleh menyimpang bergantung pada tahap keterukan keadaan:

<p>- Tahap pertama: Amaran atau pelanggaran. Penghapusan reputasi yang dikaji.
<p>- Tahap kedua: larangan 1-3 hari. 10% potongan daripada reputasi. Penghapusan reputasi yang dikaji.
<p>- Tahap ketiga: larangan 5-7 hari. Jika penyalahgunaan dilakukan secara kolektif, hukuman akan jatuh sama ada ke peringkat ini atau peringkat kedua. Potongan 50% dari reputasi. Jika titik reputasi adalah 50 mata kurang, ini jatuh ke 0.

<p>Pesalah pertama kali biasanya akan menerima hukuman tahap pertama, pesalah kali kedua biasanya akan menerima hukuman kedua, dan pesalah kali ketiga boleh menerima hukuman peringkat ketiga.


<h2>Syarat Perkhidmatan:</h2>

<p>Bahan dari Karangan Cemerlang SPM tidak boleh disalin atau diedarkan, atau diterbitkan semula, dimuat naik, diposkan, atau dihantar dalam apa cara sekalipun, tanpa kebenaran bertulis daripada pengarangnya.
Mesej dan fail di laman web ini diposkan untuk tujuan pendidikan. Jika anda menghantar sebarang mesej atau fail, mereka hanya dibenarkan untuk diposkan untuk tujuan pendidikan. Jika kandungan atau fail anda tidak dimaksudkan untuk tujuan pendidikan, anda tidak dibenarkan menyiarkannya.
Semua mesej dan fail menyatakan pandangan penulis, dan pemilik atau kakitangan Karangan Cemerlang SPM tidak akan bertanggungjawab untuk sebarang kandungan.

<p>Walaupun pentadbir dan penyederhana Karangan Cemerlang SPM akan cuba menyimpan semua kandungan yang tidak menyenangkan dari forum ini, adalah mustahil bagi kami untuk mengkaji semua kandungan.

<p>Walaupun kita tidak sempurna, kita cuba mengekalkan perintah yang ketat. Jika anda rasa anda telah dilarang atau dilarang secara tidak adil, buat pertikaian di bahagian pertikaian. Jangan ragu untuk membuat akaun ganti jika anda diharamkan. Sebarang pertanyaan hendaklah dibuat di sini: Pertikaian Staf.

<p>Dengan bersetuju dengan peraturan ini, anda menjamin bahawa anda tidak akan menghantar mana-mana mesej yang lucah, kasar, berorientasikan seksual, kebencian, mengancam, atau melanggar mana-mana undang-undang. Anda juga bersetuju bahawa sebaik sahaja anda membuat akaun anda, ia tidak boleh atau tidak akan dipadamkan.

<p>Pemilik dan kakitangan Karangan Cemerlang SPM berhak membuang, mengedit, memindahkan atau menutup sebarang kandungan untuk alasan apa pun.
]]>
    </string>
    <string name="about_credit">Ucapan ribuan terima kasih kepada semua yang memberi sokongan aplikasi saya ini. :)\n\nCikgu Mariani - Cikgu Badrunsham - Cikgu Hamidah - Cikgu Rohani - Cikgu Harum Awang - Cikgu Samat - Cikgu Che Noranuwi - Cikgu Qamarul Abdullah - Cikgu Ishak Md Shah - Cikgu Deen - Nabil Fikri - Muhd Arif (Bob) - Luqman K - Affiq Shamil - Peah - Chekta - Eisom - Achik - Jumper - Fini - chocoberry520 - Ifa - Yuyu - Izah </string>
    <string name="submit">Hantar</string>
    <string name="logo_kcspm">Logo KCSPM</string>
    <string name="senarai_karangan">Senarai</string>
    <string name="hantar_karangan">Hantar</string>
    <string name="muat_naik_file">Muat Naik Fail</string>
    <string name="forum">Forum</string>
    <string name="how">
        <![CDATA[
        <p><b>Cara-cara menggunakan carian karangan</b></p>
        <p>Kata Kunci: <b>baca</b>, <b>pelancongan</b>, <b>insan<b/></p>
        <p>Kosongkan kotak carian karangan untuk kembali ke utama.</p>
]]></string>
    <string name="nama">Nama</string>
    <string name="sekolah">Sekolah</string>
    <string name="progress_uploading">Memuat Naik…</string>
    <string name="upload_success">Memuat Naik Berjaya</string>
    <string name="upload_failure">Memuat Naik Gagal</string>
    <string name="sign_in">Log Masuk</string>
    <string name="sign_up">Daftar</string>
    <string name="to_reply_thread_sign_up_today">Untuk Membalas Forum, Sila Daftar/Log Masuk</string>
    <string name="sign_out">Log Keluar</string>
    <string name="username">Nama Samaran</string>
    <string name="confirm_password">Mengesahkan Kata Laluan</string>
    <string name="select_birthday_date">Pilih Tarikh Lahir</string>
    <string name="email_or_username">Email atau Nama Samaran</string>
    <string name="_0_online_s">0 Orang Dalam Talian</string>
    <string name="jenis_karangan">Jenis Karangan</string>
    <string name="increase_size">+</string>
    <string name="decrease_size">-</string>
    <string name="font">Fon</string>
    <string name="merriweather">Merriweather</string>
    <string name="roboto">Roboto</string>
    <string name="default_font">Default</string>
    <string name="timenewroman">Times New Roman</string>
    <string name="arial">Arial</string>
    <string name="topik_baru">+ Topik Baru</string>
    <string name="kedudukan">0</string>
    <string name="kosong">0</string>
    <string name="deskripsi">Deskripsi</string>
    <string name="hantar">Hantar</string>
    <string name="join_date">Join Date</string>
    <string name="jantina">Jantina</string>
    <string name="pos">Pos</string>
    <string name="membalas">Membalas</string>
    <string name="ambil_gambar">Ambil Gambar</string>
    <string name="tarikh_lahir">Tarikh Lahir</string>
    <string name="negeri">Negeri</string>
    <string name="status">Status</string>
    <string name="type_mesej">Taip Mesej…</string>
    <string name="_31">31</string>
    <string name="_12">12</string>
    <string name="_2019">2019</string>
    <string name="muat_naik_gambar_profil">Muat Naik Gambar Profil</string>
    <string name="tetapan">Tetapan</string>
    <string name="reputation">10</string>
    <string name="gembira">Gembira</string>
    <string name="biasa">Biasa</string>
    <string name="sedih">Sedih</string>
    <string name="memberi_reputasi">Memberi Reputasi</string>
    <string name="ubah">Ubah</string>
    <string name="batal">Batal</string>
    <string name="spm_2025">SPM 2025</string>
    <string name="karangan">Karangan</string>
    <string name="tajuk">Tajuk</string>
    <string name="mod_gelap">Mod Gelap</string>
    <string name="peribahasa">Peribahasa</string>
    <string name="kredit">Kredit</string>
    <string name="sumbangan">Sumbangan</string>
    <string name="definition_tips">Setiap sumbangan diberikan seikhlas hati saudara/saudari, tidak boleh bayaran balik. Terima kasih kerana menyokong aplikasi saya :)\n\nEvery donation is made wholeheartedly to the developer. Once made, cannot refund. Thank you so much! :)</string>
    <string name="patuh_peraturan">Saya sudah baca dan setuju untuk mematuhi peraturan Forum Karangan Cemerlang SPM peraturan.</string>
    <string name="main_terms">Untuk meneruskan, anda mesti bersetuju dengan peraturan berikut:</string>
    <string name="disable">Disable</string>
    <string name="profile">Profil</string>
    <string name="change_password">Tukar Kata Laluan</string>
    <string name="old_password">Kata Laluan Lama</string>
    <string name="edit_profil">Mengubah Profil</string>
    <string name="mencari_peribahasa">Mencari Peribahasa</string>
    <string name="peribahasa_rekod">Maaf tiada dalam rekod…</string>
    <string name="new_password">Kata Laluan Baru</string>
    <string name="new_password_confirm">Mengesahkan Kata Laluan Baru</string>
    <string name="bio">Bio</string>
    <string name="contact_us">Hubungi Kami</string>
    <string name="senarai_user">Senarai Pengguna</string>
    <string-array name="feedback_array">
        <item>Cadangan</item>
        <item>Pujian</item>
    </string-array>
    <string-array name="state_array">
        <item>Perlis</item>
        <item>Kedah</item>
        <item>Penang</item>
        <item>Perak</item>
        <item>Kelantan</item>
        <item>Terengganu</item>
        <item>Pahang</item>
        <item>Selangor</item>
        <item>Kuala Lumpur</item>
        <item>Negeri Sembilan</item>
        <item>Melaka</item>
        <item>Johor</item>
        <item>Sarawak</item>
        <item>Sabah</item>
    </string-array>
    <string-array name="mode_array">
        <item>Gembira</item>
        <item>Sedih</item>
        <item>Biasa</item>
    </string-array>
    <string-array name="gender_array">
        <item>Lelaki</item>
        <item>Perempuan</item>
    </string-array>
    <string name="default_notification_channel_id" translatable="false">fcm_default_channel</string>
    <!-- TODO: Change apps version v5.23 -->
    <string name="apps_version">Karangan Cemerlang SPM v5.23\nhazman45.blogspot.com\nTicherhaz©2025</string>
    <string name="penarafan">Penarafan</string>
    <string name="app_name_tentang">Tentang Karangan Cemerlang SPM</string>
    <string name="internet_connection">Please Check Internet Connection</string>

    <string name="admobAppUid">ca-app-pub-7557499721953375~9089682807</string>
    <string name="bannerMainUid">ca-app-pub-7557499721953375/8568851744</string>
    <string name="bannerJenisUid">ca-app-pub-7557499721953375/5559545027</string>
    <string name="bannerSenaraiUid">ca-app-pub-7557499721953375/1620300017</string>
    <string name="bannerPeribahasa">ca-app-pub-7557499721953375/3971131184</string>

    <string name="interstitialTipsUid">ca-app-pub-7557499721953375/9445506063</string>
    <string name="interstitialKaranganUid">ca-app-pub-7557499721953375/8132424392</string>
    <string name="interstitialPeribahasaUid">ca-app-pub-7557499721953375/1351679037</string>
    <string name="muat_turun_kcspm_lite">Muat Turun KCSPM Lite!</string>
    <string name="cancel">Cancel</string>
    <string name="icon">Icon</string>


    <!-- HttpCode -->
    <string name="unauthorized">Unauthorized. Please check agent code / password is correct.</string>
    <string name="not_found">Not Found</string>
    <string name="server_error">Server error</string>
    <string name="unknown_error">Unknown Error</string>
    <string name="retry_to_connect">Retry to Connect</string>
    <string name="connection_internet_problem">Connection/Internet problem</string>
    <!-- HttpCode -->

    <!-- Date Util -->
    <string name="date_util_term_less">less than</string>
    <string name="date_util_term_a">a</string>
    <string name="date_util_term_an">an</string>

    <string name="date_util_unit_second">second</string>
    <string name="date_util_unit_seconds">seconds</string>
    <string name="date_util_unit_minute">minute</string>
    <string name="date_util_unit_minutes">minutes</string>
    <string name="date_util_unit_hour">hour</string>
    <string name="date_util_unit_hours">hours</string>
    <string name="date_util_unit_day">day</string>
    <string name="date_util_unit_days">days</string>
    <string name="date_util_unit_month">month</string>
    <string name="date_util_unit_months">months</string>
    <string name="date_util_unit_year">year</string>
    <string name="date_util_unit_years">years</string>

    <string name="date_util_prefix_lt">less than a</string>
    <string name="date_util_prefix_about">about</string>
    <string name="date_util_prefix_over">over</string>
    <string name="date_util_prefix_almost">almost</string>

    <string name="date_util_suffix">ago</string>
    <string name="no_internet_connection">No internet connection</string>
    <string name="network_error">Network Error</string>
    <string name="menu">Menu</string>
    <!-- Date Util -->
</resources>
